華春瑩：中國不搞脅迫、對抗、撒謊外交和挑撥離間

美高官多次聲稱“中國脅迫他國”，華春瑩：是美國在世界上大搞“順我者昌，逆我者亡”
來源：環球時報-環球網

2020-10-09 15:42

【環球時報-環球網報導記者烏元春】在10月9日舉行的外交部記者會上，有記者提問：近來美國國務卿蓬佩奧、美國防長埃斯珀等美方多名官員在不同場合指責中方“脅迫他國”，請問您對此有何評論？

“我看到了相關報導。”發言人華春瑩在回應相關問題時表示，說到脅迫，我想國際社會第一反應想到的應該是美國吧。一段時間以來，美方的一些政客滿世界的跑，威脅各國，包括其盟友，在各種問題上必須要按照美國的旨意行事，公然地炒作意識形態的對立，試圖把其他國家也綁上“反共”、“反華”的戰車，甚至公然以斷絕合作援助、制裁相威脅，在世界上大搞“順我者昌，逆我者亡”。對此各國感受都很深。

華春瑩提醒，可是美方的這些政客也許忘了，現在已經是21世紀了，各個國家無論大小都是平等的，強權和霸凌是沒有出路的。

“針對你剛才提到的美國國務卿也好，國防部長也好，或者說美國駐有些國家的大使也好，他們的一些施壓的言論，強迫其他國家'選邊站隊'的言論，相關國家都紛紛表示，將以主權國家的身份獨立地作出決定。這些都表明，搞脅迫的不是中國，搞對抗的不是中國，搞撒謊外交、挑撥離間的不是中國。中美之間的這種分歧或者矛盾，絕對不是什麼權力之爭或者地位之爭，也不是社會制度之爭，而是維護正義和散佈惡意，堅持多邊主義還是單邊主義，倡導合作共贏還是搞零和博弈，這樣的之間的問題。我們相信會有越來越多的國家選擇挺直腰板，堅持原則和正義，獨立自主地做出最符合他們國家和人民的選擇。”華春瑩說。

摩斯電碼？嘴裡稱中國公正客觀 華春瑩49秒眨眼55次

華春瑩（見圖）週五記者會上，為了推特關掉17萬個中國帳戶做出回應，卻被發現49秒內眨眼次數竟然高達55次。（圖取自微博）

2020/06/14 20:21

屌日日都係得咀炮

掉轉嚟睇就啱

寫稿仔友寫哂中國會做既野出黎

講撚完未

賊喊捉賊嘅人辦

一向最信口交部

所有野反轉睇就fit哂

佢講果啲 全部做齊

塊面皮厚度要用光年做單位先夠

明明做晒

華大媽個樣

如果係順我者昌 逆我者亡 咁點解中國共產黨仲未滅亡呀我屌你老母！

成日講到外國好似好蠢咁
好易被美國呃去反共
真係侮辱人地智慧

ching 做乜睇唔開

樓上個啲做乜9

有華春瑩嘅post就會有呢張圖出現,第一日上連登？

而加貼bam圖都唔洗比人封ac?

未試過,答你唔到